<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>互联网生活 on 程序猿的小本本</title>
    <link>/topics/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%94%9F%E6%B4%BB/</link>
    <description>Recent content in 互联网生活 on 程序猿的小本本</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <managingEditor>chennqqi@qq.com (chennqqi)</managingEditor>
    <webMaster>chennqqi@qq.com (chennqqi)</webMaster>
    <copyright>(c) 2016 gsymy.com.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Nov 2016 15:19:17 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/topics/%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91%E7%94%9F%E6%B4%BB/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>说说外企在中国的水土不服</title>
      <link>/2016/11/02/bad-expirence-seagate.html</link>
      <pubDate>Wed, 02 Nov 2016 15:19:17 +0800</pubDate>
      <author>chennqqi@qq.com (chennqqi)</author>
      <guid>/2016/11/02/bad-expirence-seagate.html</guid>
      <description>近日购买了一块希捷3TB的硬盘，作为一个高技术的，当然要去官网验证一下。拆开包装，硬盘包装算是比较整洁，上面还有一个海绵防震垫。硬盘正面背面有多处二维码，直接扫描就跳转到验证页面了，还是很方便的。重点来了：在验证页面无法刷出验证码，无法提交。无奈在PC浏览器上验证，最后成功。
希捷官网可以注册产品，可以验证产品保修期。笔者用以前注册的账号登录，结果忘记密码了，尝试重置，失败！
总结一下槽点：
1. 官网打开奇慢无； 2. 移动端验证码刷不出来； 3. 重置密码功能无法使用；  希捷也算个国际大厂，中国拥有13亿人口，算得上世界上最大的消费市场。 最近受网盘下线事件影响，硬盘销量应该上扬不少。
从这体验上来讲，传承了“外企们”的高傲姿态，不接地气。
简单列举一下水土不服外企们:
 雅虎试水中国，先收了当时火热的3721，结果没做好，后序跟阿里合作
结局：成就了马云的阿里电商帝国
大结局：雅虎48亿卖身
原因：无法把握互联网的发展潮流，不懂得中国市场
 google，被百度+ZF挤出中国市场
结局：搜索、电邮、google play在线服务退出中国市场，安卓少量渗透成功 google表示无所谓这点钱，原则还是要坚持的 原因：坚持自己的企业文化
 uber优步打车 结局：优步中国和滴滴合并，管理层撤出，获得滴滴股份和收益权
原因：资本寒冬，抱团取暖
分析：看似是撤出了，其实是从烧钱模式及时撤出，又保留了利益。后来网约车新政出台，uber可以说赚大了，成功甩锅给滴滴出行
 新蛋网 浅尝辄止
结局：黯然退出中国市场
分析：中国做电商需要长期投入，不适合成熟性资本。国际大企业居然比不过简单的垂直电商（如唯品会等）
 亚马逊，从收购卓越网立足中国电商（让雷布斯赚了一大笔钱，成功转型） 现状：京东优势一边倒，亚马逊全球购还算不错
分析：东边不亮西边亮，电商发展平平，云计算成为佼佼者
  总结一下外企水土不服的原因：
 姿态太高，不接地气
外企在中国依旧使用外企作为管理层，这些管理者的固有经验不适合中国市场；这些管理者的姿态太高。例如希捷使用新加坡的高管团队，日企韩企都喜欢用本国人做管理层。很多官网都依旧是外国服务器，访问缓慢，体验极差。笔者使用了一下what&amp;rsquo;s app和telegram，对比了一下微信。。。那东西真的是太丑了，啥也没有（中西文化差异，并不代表在国外不是好产品，但是要懂得接地气）
 总部不放权，中国管理层无法大展手脚
雅虎收购3721之后，红衣教主周鸿祎主政雅虎中国，一直主张做搜索，不受支持。彼时百度还没有坐上国内搜索龙头老大的位置
 不熟悉中国国情，不熟悉中国政府政策形势
google是典型，与其相对的微软和苹果另外两大IT巨头都在中国扎根。在中国做生意，政府政策对企业影响很大，这一点很重要！看看快播，说收拾就收拾，看看迅雷、百度影音一样的东西活得好好的。
 战斗力不够
外企特别是欧美企业一般有很好的认为关怀。这一点我给点赞。但是这一点来了中国成为了劣势。中国的互联网公司特有的996，老外不懂。一个不懂中国文化一天工作8小时的老外怎么和一周工作6天一天12小时的中国人争？而且从薪资竞争力方面，微软IBM这种传统公司比起BAT等一线公司现在处于下风。甚至不比新美达、携程去哪儿、360、58点评等次一流互联网公司。
  作为一个中国人当然希望中国企业做大、做强，希望国货当自强。总结外企在中国的“水土不服”，可以给中国企业走出国门提供些许经验教训吧。外企很多，在中国成功的有很多，例如保洁、苹果、微软等&amp;hellip; 我只列举了少数“在中国不算特别成功的企业”，纸上谈兵。用中国的句老话：乱拳打死老师傅，再牛逼的国际大企业也要符合当地的实际情况。
【原创文章】转载请注明出处 http://www.gsymy.com/2016/11/02/bad-expirence-seagate.html
参考:
养老外企来华遭遇水土不服 观念不合是最大难题
怎么看待政府关闭网盘事件
在华遭遇“水土不服”的外企们</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>